Title: [Shaarli] Priorité au Direct #41 - Nintendo Switch, présentation 2017
Date: 2017-01-15 20:28
Author: HS-157
Category: Shaarli
Tags: Shaarli, Jeux vidéo, Nintendo, Switch, Culture japonaise

# [Priorité au Direct #41 - Nintendo Switch, présentation 2017](http://www.radiokawa.com/episode/priorite-au-direct-41/)

Pour la [présentation 2017](https://www.youtube.com/watch?v=5654Et4pjVY) de la [Nintendo Switch](https://www.nintendo.fr/Nintendo-Switch/Nintendo-Switch-1148779.html), [RadioKawa](http://www.radiokawa.com/) a fait une émission en direct avec [Kwyxz](https://twitter.com/kwyxz), [Marc](https://twitter.com/shiftyweb), [William](https://twitter.com/DarkNemo), [Yaki](https://twitter.com/yaki_) et [InkS](https://twitter.com/InkSHD) pour commenter cette présentation à chaud.

Qu’est-ce que je peux dire sur la conférence ? Au début, ils donnent la date de sortie, le 3 mars, et le prix de 299,99$ ainsi qu’elle est dézonée et qu’elle a un port USB type-C. Si Nintendo s’ouvre aux standards, c’est bien ! L’autonomie serait de 2h30 à 6h30 par rapport aux différents jeux et elle se rechargerait en 5 volt. Avec une batterie externe, on peut jouer un peu plus.

Après, au niveau des jeux, lors de la présentation, peu m’ont fait envie, à part de les quelques RPGs présentés, comme [Project Octopath Traveler](https://www.youtube.com/watch?v=cjfDu84xcWg) avec son style. Mais surtout, le jeu qui me fait le plus envie, c’est [Disgaea 5 Complete](https://www.youtube.com/watch?v=4YQ7iXz_xxs) ! Avec lequel on peut passer au moins une centaine heure facilement ! Il y a une [version collector](http://store.nisamerica.com/disgaea-5-complete-limited-edition-nintendo-switch), ce qui me donne plus envie encore. Mais le problème avec les jeux de [Nippon Ichi Software](http://www.nisamerica.com/) c’est que soit ils ne sortent pas en Europe, soit quand ils sortent, ils ne sont pas disponible en français. Mais pour Disgaea 5 Complete, il sortira en [français](http://www.nintendo.com/games/detail/disgaea-5-complete-switch), une bonne nouvelle encore !

Après comme jeu qui peut être sympa, il y a Splatoon, Zelda, No More Heroes… Pour avoir plus ou la liste des jeux prévu avec les bandes annonces, [ici](http://communaute.icotaku.com/news/detail/news/4332).

Ce que je peux en dire, c’est que la console peut avoir du potentiel, entre salon et portable, à voir quoi quels jeux sont prévus dessus…
